 19:56, 28 февраля 2019
Воры украли 120тысяч фунтов стерлингов при помощи пылесоса
Орудующие в Лондоне банды воров с пылесосами украли монеты из парковочных счетчиков на десятки тысяч фунтов стерлингов. Об этом сообщает Daily Mail.Уточняется, что сначала бандиты проделывали в устройствах отверстия при помощи кувалды, дрели или автомобиля. Затем просовывали туда шланг пылесоса и засасывали им лежащую внутри наличность.Только в боро (районе) Кенсингтон и Челси, занимающем 12 квадратных километров на западе Лондона,  в течение года таким способом они похитили 120 тысяч фунтов стерлингов (10,2 миллиона рублей).Совет городского района не исключает, что для борьбы с ворами придется отказаться от наличных платежей за парковку и полностью перейти на оплату при помощи мобильного приложения. Это может не понравиться автомобилистам: по данным социологического опроса, 70 процентов водителей избегают парковки, которые можно оплатить только при помощи смартфона.В 2002 году сообщалось, что в датском городе Колдинг воры просверлили небольшое отверстие в витрине ювелирного магазина и при помощи пылесоса украли через него драгоценности на сумму 12,8 тысячи долларов США. Поскольку злоумышленники не входили внутрь, сигнализация не сработала. 
